إيران سترفع صادراتها النفطية بمقدار 500 ألف برميل يوميا
 قال أمير حسين زماني نائب وزير النفط الإيراني الأحد يناير كانون الثاني إن بلاده مستعدة لزيادة صادراتها النفطية بمقدار نصف مليون برميل يوميا وذلك بعد رفع العقوبات الدولية عنها واشنطن وبروكسل تعلنان رفع عقوباتهما عن إيران قراءة في الفنجان النفطي وخرجت إيران من عزلة اقتصادية استمرت لسنوات يوم أمس السبت حينما رفعت القوى العالمية العقوبات عنها بعد التأكد من أنها قلصت برنامجها النووي ونقل موقع وزارة النفط الإيرانية عن زماني قوله في ضوء الأوضاع بالسوق العالمية والفائض الحالي فإن إيران مستعدة لزيادة صادراتها من النفط الخام بـ ألف برميل يوميا وقرب عودة إيران إلى سوق نفطية متخمة بالفعل يعد أحد العوامل التي ساهمت في هبوط أسعار الخام العالمية التي نزلت عن دولارا للبرميل الأسبوع الماضي وذلك للمرة الأولى منذ عاما  